[厲害了我的蟈]小學生用照片騙過快遞櫃人臉識別

小學生發現快遞櫃有bug 照片可騙過人臉識別
2019年10月18日 (04:05 下午)

小朋友計仔多多

近日，豐巢的人臉識別取件出現重大漏洞，而發現漏洞的竟然是一名小學生。他使用自己的照片屢試不爽的解鎖快遞櫃，引起了豐巢的極度重視，對快遞公司及快遞員來說，快遞櫃的效率大大提升了，甚至為了進一步提升取件效率，豐巢的部分快遞櫃上線了人臉識別功能。不過一群小學生用照片就破解了快遞櫃的人臉識別功能，豐巢也緊急暫停了人臉識別取件的功能。

據報，上外秀洲外國語學校（位於浙江嘉興秀洲區）402班科學小隊爆料，只要用一張照片就能騙過豐巢快遞櫃的面部識別。科學小隊表示，A4紙大小的彩色大頭照可以正常打開豐巢櫃，用長焦遠遠的「偷拍」的A4大小彩色照片也能正常打開。

據了解，豐巢的快遞櫃除了支持取件碼之外，最近還上線了人臉識別取件的功能，這樣可以進一步提高取件效率。但是人臉識別的安全性如何呢，有小學生使用人像照片做了驗證，結果成功開啟快遞櫃，意味著這個人臉識別功能並不安全。

網上圖片

事件公開以後，豐巢緊急下線了面部識別功能。豐巢官方發聲表示，關於近期收到的「刷臉」問題的反饋，我司第一時間核實溝通，因當前為試運營beta版本在進行小範圍測試，收到部分用戶反饋識別問題，現已下線，預計將在功能完善之後再考慮上線。

根據公開資料，「豐巢科技」成立於2015年6月，其股東包括順豐、申通、中通、韻達、普洛斯等。目前，豐巢科技目前已覆蓋全國100多個城市的75000個社區，快遞櫃數量超過10萬，用戶規模達1.3億以上。

巴士的報

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？